Sure, here are the previous questions you asked, along with their options and correct answers:

**Question 1:**
Which of the following gives a logical structure of the database graphically?
- a. Entity-relationship diagram
- b. Entity diagram
- c. Database diagram
- d. Architectural representation
**Answer:** a. Entity-relationship diagram

**Question 2:**
We indicate roles in E-R diagrams by labeling the lines that connect ___________ to __________
- a. Diamond, diamond
- b. Rectangle, diamond
- c. Rectangle, rectangle
- d. Diamond, rectangle
**Answer:** d. Diamond, rectangle

**Question 3:**
An entity set that does not have sufficient attributes to form a primary key is termed a __________
- a. Strong entity set
- b. Variant set
- c. Weak entity set
- d. Variable set
**Answer:** c. Weak entity set

**Question 4:**
For a weak entity set to be meaningful, it must be associated with another entity set, called the
- a. Identifying set
- b. Owner set
- c. Neighbor set
- d. Strong entity set
**Answer:** a. Identifying set

**Question 5:**
Weak entity set is represented as
- a. Underline
- b. Double line
- c. Double diamond
- d. Double rectangle
**Answer:** d. Double rectangle

**Question 6:**
Entity is a _________
- a. Object of relation
- b. Present working model
- c. Thing in real world
- d. Model of relation
**Answer:** c. Thing in real world

**Question 7:**
The function that an entity plays in a relationship is called that entity’s _____________
- a. Participation
- b. Position
- c. Role
- d. Instance
**Answer:** c. Role

**Question 8:**
The attribute name could be structured as an attribute consisting of first name, middle initial, and last name. This type of attribute is called
- a. Simple attribute
- b. Composite attribute
- c. Multivalued attribute
- d. Derived attribute
**Answer:** b. Composite attribute

**Question 9:**
The attribute AGE is calculated from DATE_OF_BIRTH. The attribute AGE is
- a. Single valued
- b. Multi valued
- c. Composite
- d. Derived
**Answer:** d. Derived

**Question 10:**
Which of the following can be a multivalued attribute?
- a. Phone_number
- b. Name
- c. Date_of_birth
- d. All of the mentioned
**Answer:** a. Phone_number

**Question 11:**
Which of the following is a single valued attribute
- a. Register_number
- b. Address
- c. SUBJECT_TAKEN
- d. Reference
**Answer:** a. Register_number

**Question 12:**
An entity set that does not have sufficient attributes to form a primary key is termed a __________ .
- a. Strong entity set
- b. Variant set
- c. Weak entity set
- d. Variable set
**Answer:** c. Weak entity set

**Question 13:**
In a relation between the entities the type and condition of the relation should be specified. That is called as______attribute.
- a. Descriptive
- b. Derived
- c. Recursive
- d. Relative
**Answer:** a. Descriptive

**Question 14:**
If you were collecting and storing information about your music collection, an album would be considered a ( n ) _____.
- a. Relation
- b. Entity
- c. Instance
- d. Attribute
**Answer:** b. Entity

**Question 15:**
A recursive relationship is a relationship between an entity and ________ .
- a. itself
- b. a subtype entity
- c. an archetype entity
- d. an instance entity
**Answer:** a. itself

**Question 16:**
Which of the following indicates the maximum number of entities that can be involved in a relationship?
- a. Minimum cardinality
- b. Maximum cardinality
- c. ERD
- d. Greater Entity Count (GEC)
**Answer:** b. Maximum cardinality

**Question 17:**
Properties that describe the characteristics of entities are called:
- a. entities
- b. attributes
- c. identifiers
- d. relationships
**Answer:** b. attributes

**Question 18:**
Considering relational database, functional dependency between two attributes A and B is denoted by
- a. A → B
- b. B → A
- c. AB → R
- d. R → AB
**Answer:** a. A → B

**Question 19:**
According to Guaranteed Access rule, Each unique piece of data(atomic value) should be accessible by ________.
- a. Table Name + Primary Key+ Foreign Key
- b. Table Name + Primary Key
- c. Table Name + Primary Key+ Attribute
- d. Table Name + Primary Key+ Attribute+Foreign Key
**Answer:** b. Table Name + Primary Key

**Question 20:**
The Rectangles divided into two parts represents
- a. Entity set
- b. Relationship set
- c. Attributes of a relationship set
- d. Primary key
**Answer:** a. Entity set
